\documentclass[a4paper]{scrartcl}

\usepackage{../retting/retting}

\begin{document}

\section*{Begrunnelse 10062} 

Totalt antall poeng er 26, altså 86,67\%.  

Kandidaten mistet flest poeng i Oppgave 6 b: kun 0,75 ble gitt . Det er ikke sant at, gitt et primtall $p$ slik at $p \geq 2$, er $p \equiv 2 \pmod{3}$. For eksempel er $3 \equiv 0 \pmod{3}$, og $7 \equiv 1 \pmod{3}$. Det som skulle vises er at minst ett av primtallene {\em i primtallsfaktoriseringen til $3q-1$} må være kongruent til $2$ modulo $3$. Ett halvpoeng ble trukket fra fordi kandidaten ikke skjønte at det var dette som skulle gjøres; ett fordi ikke kandidaten viste en forståelse for logikken bak argumentet som behøves for å vise dette; ett fordi kandidaten ikke viste riktig at ingen av primtallene i primtallsfaktoriseringen kan være kongruent til 0 modulo 3; og fordi kandidaten viste ikke riktig at ikke alle primtallene i primtallsfaktoriseringen kan være kongruent til 1 modulo 3. Et kvartpoeng til ble trukket fra fordi det ikke er helt klart fra det kandidaten har skrevet at det er både at $p_{i} \leq n$ og at $p_{i} \equiv 2 \pmod{3}$ som fører til at $p_{i} \mid q$. 

Kandidaten mistet ett poeng i Oppgave 2 b). At $\sfd{6,15} \not= 1$, eller at $15$ ikke har en invers modulo $6$, fører ikke nødvendigvis til at det ikke finnes en løsning. For eksempel {\em finnes} det en løsning, nemlig $x=28$, til kongruensene %
%
\begin{align*} %
%
x &\equiv 4 \pmod{6} \\
x &\equiv 13 \pmod{15}.
\end{align*}  

Et halvpoeng ble trukket fra i Oppgave 1 d) fordi kandidaten ikke uttrykket argumentet sitt rigorøst, ved for eksempel å referere til Oppgave 1 c). 

I tillegg ble et kvartpoeng trukket fra i Oppgave 1 c), fordi det skulle skrives at $2u_{k} \equiv 0 \pmod{2}$, selv om det virker som kandidaten hadde dette i tankenet.

Jeg mener at en B er den riktige karakteren fra et kvalitativt synspunkt. Oppgave 2 b) og 6 b) var oppgavene som til en stor grad skilte de som fikk en A fra de som fikk en B. Det er spesielt i Oppgave 6 b) hvor et bedre svar ville være nødvendig for å få en A. 


\end{document}


